其實加咗一之後仲駛唔駛俾貼士？

有人話侍應每晚埋數後會分貼士
加一d錢歸侍應定老細？

加一老細袋，tips都係老細袋

比tips緊係另外塞入佢袋

通常酒樓既tips唔係老闆袋

我就唔會俾, 其實小費原意就係服務費, 咁我俾完服務費又俾多次服務費, 我幾時用過咁多服務, 話知班侍應有冇得分, 即係佢冇得分唔代表我冇俾，冇理由因為佢收唔到就要俾多次

其實係appreciation 咁嘅意思

差唔多啦, 小費理論上係覺得佢服務得好既bonus, 但係好多餐廳寫明收服務費, 感覺就好似強制要收既小費
何況今時今日既小費變晒質啦, 小費反而係最大部分收入, 入酒店一定要俾執房帶路, 旅行團又要俾導遊領隊咁, 特別係D老人團, 導遊領隊成程係到HEA都照收小費

我去新加坡旅行時俾tips d的士司機呀酒店員工咁
d人問我係咪日本人
原來佢地話香港人係唔會俾tips
另聽講香港導遊嘅底薪而家好低
要靠拿tips先生存到
所以出現你講嘅呢種情況

我唔會比貼士

當你第一次去到呢間餐廳，但發現畀同樣嘅價錢，享受唔到應有嘅服務，如他人有留位、留點心、斟水等，但你就白坐無人理。而原因出咗係其他人曾付出額外金錢買應有服務，呢啲已經係賄賂！

因為香港同外國餐飲文化唔同，外國侍應無低薪、時薪，只靠小費作收入，飯後畀嘅「貼士」係按服務質素衡量。所以侍應會為每位客人提供相同嘅服務，以獲取工資。即使會對熟客熱情，但不會冷待生客；

但香港嘅侍應已有最低工資保障，因此佢哋應該向每個客人提供相同質素嘅服務。宜家講緊佢哋因為利益而對生熟客有所差別，生客連應有服務都享受唔到，所以係賄賂，唔係用外國「貼士」概念去諗。

情境代入，老師收到甲同學嘅利益，所以畀分時鬆手啲、有問即答；乙同學無嘢俾老師，所以十問九唔應、畀漏分，玩埋集體針對。啲呢係咪賄賂？係嘅，係香港叫賄賂，但過咗條河叫正路。教師節唔納金，個細路就死梗。

只要再類比埋去醫院睇醫生要先課金、香港以前消防有水有水無水散水，你就會明白呢種額外利益導致嘅差別叫「賄賂」，而唔係西方嘅「貼士」。

日本人先唔會畀tips

問題不在於 比貼士打賞 本身這個行為
而在於 比貼士 這個行為引發的後果

打個比喻吧，遊人在馬餾山給食物比猴子，猴子因爲見到有人比食物，而對所有馬餾山的遊人討食物，甚至對遊人行惡

但問題是，給食物比猴子 這行為本身是沒錯的

但猴子會因為這個行為而養成向人討食物，不給就搶不好的習慣
而忘了遊人不是一定要給牠們食物的

而事實上，這種猴子現實中有很多

可能佢以為讚我係日本人我會開心掛

比貼士根本係賄賂既一種，想某個服務員偏頗自己

如果醫療/紀律部隊有貼士文化就仆街

服務完先俾貼士
搏佢下次仲記得你？

加一已經唔值得比，仲要額外再比

導遊領隊個啲小費係佢地人工來 啲人成日以為真係收你小費

有啲餐廳加一服務正落公司袋
如果個侍應好服務，自己又食得開心
就會另外俾tips個侍應

做過都兩間都係堂食tips 係鋪頭收
外賣tips係自己袋

慘

加咗一唔畀

一般睇情況.
你係港女面前一定要.
自己就睇個人喜好.